# AirsoftBullet.in

Удобный поиск по страйкбольным барахолкам ВК.

## Геттинг стартед

Эти инструкции помогут тебе установить экземпляр AirsoftBullet.in у себя на локальном/выделенном сервере

### Предподготовка

В первую очередь на сервере понадобится любая версия Java8, будь то `openjdk` или `oraclejdk`

### Сборка, установка и запуск

Склонировать репозиторий, после чего, выполнить сборку проекта с помощью Gradle

```
./gradlew clean assemble
```

После чего в папке `build/libs/` будет создан бинарник приложения.
Для работы парсеров приложению нужен ключ доступа пользователя и ключ доступа приложения, как их получить, можно почитать в [документации к VK API](https://vk.com/dev/access_token). 
Нужные для работы приложения категории доступа (`scope`): `photos,offline,vkGroups`.
Передача ключей приложению происходит через переменные среды (почему? - не знаю, нужно будет поменять на аргументы):
```
export token_s=<Ключ доступа приложения>
export token_u=<Ключ доступа пользователя>
```
Также через переменные среды проставляется пароль админа
```
export admin_password=<Пароль для доступа к панели администратора>
```
Еще было бы неплохо указать айди группы вк, в которой нужно обновлять обложку:
```
export cover_group=<group id>
```
После чего приложение можно запускать, передав ему порт в аргументы:
```

java -Dserver.port=80 -jar Airsoftbulletin-2.0.0.jar
```
## Версионирование

Скорей всего в проекте будет использоваться [SemVer](https://semver.org/lang/ru/) для обозначения номеров версий + короткий хэш последнего коммита, когда я разберусь, как сделать это в Maven. 

## Авторство

* **Онищенко Владислав** - *Код backend + frontend* - [stfbee](https://vk.com/stfbee/)
* **Амаль Усманов** - *Первоначальная идея* - [sau00](https://vk.com/sau00)

## Лицензия

Проект покрывается лицензией Apache License, Version 2.0 - подробнее в файле [LICENSE.md](LICENSE.md)

## Что еще стоит знать?

* Уважай чужой труд: не забывай указывать ссылки на автора
* Если хочешь, можешь кинуть мне на пиво вот тут: https://rocketbank.ru/whore или напиши [мне в ВК](https://vk.com/stfbee)
